HKU grad 做ACO/CA 會唔會太大材小用?

小弟今年hku fresh grad
目前一個job offer 都冇
pgde, master, mphil 乜都唔收我
想放下身段做低層公務員安穩一世

自問由細讀書幾叻，但都落得如此下場:
Band1英中, 年年考全級頭十, 操行A range
dse 一 take pass高分入 hku 普通科 (為與趣)
但讀讀下發覺唔對路, 冇哂與趣, 結果gpa 得second low

雖然有做過2份intern, 又有join program 玩活動
但send 咗30份cv 目前得一份有得in (仲要6月先in)

加上而家咁嘅時勢, 覺悟到穩定嘅工作先至係最重要, 唔會輕易裁員
因為肺炎, 兩老都不幸地被炒, 全家等我開飯
而ACO/CO 黎緊好快又招人, 以我條件實請硬
但可能返工打下字, 吹下水 逗15-30k咁就一世...

: 大材小用, 咪做
: 唔大材小用, 去馬

做白狗好過

ACO 同CA 的工作好悶好一板一眼
會曬左你
搵住份工，年尾考AO/EO?

就咁睇你既思路，只係覺得眼光狹窄，睇唔到邊到有才喎

做住搵好過日日坐屋企

Reject letter都未派曬，咁有信心😃

希望你快啲搵到好啲嘅工啦

Ching咩major

Major 係咩範疇？social science or arts?

樓主讀咩科？

你又知佢實請你？

有冇諗過做地盤
我 CU BSc + HKU MSc 做緊地盤師傅

fresh grad入aco無死
去到30歲都升得co
之後生活無休

Ao eo 啦 考aco你之後quit=哂時間

搵唔到工唔好叫自己大材

Second low唔得啦

Bsc

首先你要找到工.

連操行都要拎出黎講, 心態完全仲係學生, 好難請落手.

只要你覺得aco係過程而唔係終點就冇問題
Aco工作穩定你可以做住黎考其他政府工
考到都有得跟返之前年資跳point唔會浪費你時間
但如果你覺得aco係終點想做死一世就真係大材小用

考幫辦好過啦

EO still ok, AO impossible

似林鄭所謂個細個年年考第一，點解要提細個嘅事係大個無嘢值得提，沉醉喺過去砌贏同齡人嘅時光，唔敢面對而家成為一個咩都做唔好嘅人

過來做IO

目前一個job offer 都冇
pgde, master, mphil 乜都唔收我

政府工都好大競爭 識人HKU文科2ndup考唔到

如果你係有cause有信念嘅人，做呢啲工會磨蝕你嘅意志。

唔好傻 有d考官都知d大學生會走
成日都唔請

咪以為學歷高一定請

講到尾 自己接受到就得
但一定有比較

利申左先 有朋友都係hku aco
身邊果d 唔係eo就io
一係律師medic big4

ACO可以綠表排公屋 人生贏家

叫佢一家3口咬老綜算LA

邊個話勤力就一定有回報

但舒服好多 , aco 其實幾啱現時年輕人做

Aco 做一世又大材小用

Master grad 等緊考ACO

對hd或以下既人黎講係神工
對kong u仔黎講係浪費

eo 同 ACO 唯一分別，係 ACO 做嘅係實務， eo 係班高薪應聲狗

唔係話hku bsc點
但樓主你有少少自視過高⋯

非專科算唔差

你唔係一定認為你見人地就一定請你呀？

考消防

操行A range

都唔知點解佢會覺得自己係大才

做住先啦 無工開仲橙

咩都試下啦，冇壞..

拉 打手黎

想做咪試下囉
有咩問題 大撚把大學生考aco

新界隻牛都好勤力架

你係打算入政府做一世既，可以做住先再考，考到有唯止。唔係既做commercial la

冇AO都唔做啦

22分入到...

操行A range
黨主席都有得你做喇

樓豬: 我細個讀書好叻 我係大材

2019?

Btw 冇skill 好難搵野做
利申: 乞食科

以為自己hku grad 好叻 係大材
做aco 係放下身段？
你調整下自己心態先啦 大材

請你先算

HKU？咩黎嫁，食得嫁？
50年前叫神，30年前叫強，10年前叫正常
AL年代打後叫算吧啦

6901做水泡科我都睇唔上眼

因為hku
佢朋友圈子啲人一定好垃圾

second low 大才笑死
grad咗仲講中學事

好似我

你條垃圾

睇到以為喺膠post

30幾份cv咁少就唔好拎出黎講

想做老師？教住大專先？

Eo得啦，我就係second low入重要非三大丐食科…樓主照試啦，過到Jre就得，最難係佢，反而interview冇乜野

小時了了，大未必佳

樓主加油積極d啦

Ching 有咩秘訣？

你連字都打錯 與趣
高材生喎

自己講自己大材小用
你考到先算啦
利申：準備緊skill test

點解 做aco好差咩

巴打個名

通常入到大學都仲拎中學打飛機講DSE幾多分嘅都係廢柴多 比上不足 比下有餘咁囉

其實有冇可能唔講自己ugrad
話自己周圍炒散算
利申：諗住咁做

一睇你d行文就知你係眼光淺窄嘅井底之蛙
幾多歲人啊大哥 大學畢業 仲話係kong kong kong U喎
仲拎自己中學操行攞A黎打飛機
ACO如果咁失禮你 就唔好去報囉 呀大材
講到咁desperate 兩老都失埋業 就唔該你馬死落地行
除左ACO 份份工都sd CV報左先 騎牛搵馬 邊做邊考EO

樓主係唔係比啲中學老師水左去讀hku 呀？
以為hku 個名好把炮

Hku fresh grad態度差到爆
乜叉都唔識
叫佢做野佢態度就好似：下呢d下欄野唔係我做架喎
教完佢
佢望住個mon呆左半粒鐘終於打左幾行字俾我
過左一個月忍唔住同老闆講下次唔好再請d咁既人番黎

總之做到政府工就贏架啦，殮房文職都大把HKU apply

最後aco/co 都唔請你，因為你的背景純屬虛構

實請硬
好多人爭喎

睇你吹啲咩炒散出黎
不過啲垃圾炒散，啲濕尻hr 同樣只會當你空白期

我係你就搵啲特別野學，去考個潛水牌/健身教練牌之類，吹到自己生活好多姿多彩，同好多人social

做地盤扎鐵啦，地盤佬黎講應該算有文化個堆

屌你HKU同我八大廢科呢D搶ACO位?
去考EO啦你

唔好理連登仔考左入去先
唔洗失業年年有人工加

大學畢業仲攞中學成績操行黎講
你依家就係一個second low嘅畢業生，有幾大材？

有冇諗過考紀律部隊officer
機師 做地盤sub仔判頭 sales
我都係6901 grad 以上都係我啲sup9 third hon fd出路

ACO 根本就難考過 dse 22分

Second low咪小材小用囉
讀文科cgpa 都唔過3

真心覺得DSE入三大只係智力正常+無咁貪玩既表現
係以前AL難，搞到啲人有以為自己好叻既錯覺

利申：講自己
不過final year晨早搵工，grad咗幾年

政府工都有hr架咩
我追過post話aco唔會請太醒目太有自我既人
聽聽話話就夠
所以先唔想話自己ugrad

起完底真係難分真與假 救命

點解big4會同律師medic並排

點解唔可以考到再考其他人工高啲嘅post?
同埋final year你唔知有得報JRE㗎咩
變到得返ACO揀？
同埋政府請人要一年半載是常識吧

合約工就話跳板姐
公務員係預你做一世，試用期都3年，等65歲退休嗰隻

當年dse幾分

我當年HKU 一堂都冇撚上過咁濟
最後second up grad
CV 連GPA Hon都廢撚事寫 on9先care既野

我年中見九萬幾人學都唔撚返 最後first hon/ 拎A
竟然仲會有傻鳩話自己second low係大才
咁撚智障真係抵撚死

Ching 咁勁

其實係唔係潮文嚟㗎
操行都拎出嚟講

Depends.
EO唔算難，夠general，同埋識處理人事，反而ATO MSO個啲就未必入到

樓主去考狗實請

趕住開飯就騎牛搵馬先了

咩叫咁既條件aco實請你？你老母係林鄭定點樣？
自大到
30幾份都無offer檢討下先啦傻閪

特登開個Post引人屌係咩玩法

EO 冇second up 係咪收得皮

點解請硬？大把人同你爭 master mphil都有

實請你？😂

Ching 現職？

原來想做aco

洗唔洗咁誇張

想請教下心得都誇張？

點睇dse 低分，經asso 入U , 叫你唔好回望佢dse 嗰d ,

岩岩收到EO reject letter 灰到.... Ching考JRE有咩心得 可唔可以留tg問你

未聽過 ca 會請HKU 不如再低一級做WM 仲好

點解律師/big 4 會同medic 並排

可能樓豬28分為興趣揀bsc

乜撚嘢叫放下身段
港大畢業根本就唔算係啲乜
你以為而家係好多年前，香港得兩間大學？

唔好諗咁多啦
唔好看得自己那麼高
唔好睇得個世界咁狹窄

我已經係老鬼
但係我嗰個年代大家都知道
每一間大學都有柒頭每一間大學都有叻人

你咁樣講真係好撚柒
唔係話做政府工有咩咁高尚

係你將自己睇得咁高呢件事令人好尷尬

樓上有巴打話second low 非三大都入到
個人覺得EO係考你反應同點處理人事關係，有無辦公室智慧多過所謂嘅能力
當年interview所有題目都係問situational questions，例如同事唔識寫report你點處理、有人唔肯OT你點做、要調team你點安排
思辯能力你過到JRE唔會差得去邊

咁又無理由目標係eo , 講到搵ibank 留哂tg

做緊咩

方唔方便講你讀咩科?

知唔知政府請人幾慢
分分你6月in完請埋你
你都仲排緊隊in aco

認真 係咪你cv有咩問題
同埋30份真係唔多

操行a range笑左
btw係咪師兄叫價太高?

操行A range通常死讀書唔參加課外活動野都唔講多句

feel到個人太自信

幫辦唔代表黑警
連登仔全部中學生？

岩岩起左樓主底，覺得佢係好撚痴線既人

結果gpa 得second low

我都起碼in咗20次至有兩個offer

你有工喇，幫政府出膠post 等人推上熱門呀嗎，收皮喇

應該係因為佢自己係big4做

睇見樓主呻入錯6901，覺得呢個決定害左自己成世，老實講，我畢業果時都有呢個感覺...我仲要係非三大BSc...

但畢業就黎6年，一畢業用左1年時間去轉行，無耐之前考到果行既牌，人工大約30K啦，對比本科畢業d人，同年資又考到牌既人低5-10K啦都尚算滿意

我覺得唔好比讀science呢樣野影響得太勁，唔好諗住讀science一定做返science工，試下其他野可能有出路

有感而發

寫文都仲要EO

同埋老闆落order，執行細節都要EO落decision，但聽唔少EO咩都唔理，推曬俾CO/ACO做，做得好果時就跳出黎認叻

點解你覺得ac0會收你

自問由細讀書幾叻，但都落得如此下場:
Band1英中, 年年考全級頭十, 操行A range
dse 一 take pass高分入 hku 普通科 (為與趣)

樓主高傲到成個林奠咁
操行都拎出嚟講
心態連中學生都不如
唔怪得無人請
睇完你份cv唔使諗 篩得

點入行
有幾辛苦
好唔好搵
呢排有冇工開

Lm

你睇唔起份工俾你入咗都做唔長

eo 都驚人叻得滯
冗員極多一堆垃圾
仲要有人考到eo覺得好威
但明明係嗰屆好頹嘅人就考到eo囉
根本就唔係請叻人

都話全家等佢開飯邊有錢

唔係要求高而係多人考
佢又唔係要最叻嗰浸

其實master都唔收應該都係廢人嚟

問題係睇佢個款唔會考到囉
佢咪即管考
講到佢去考就入硬咁樣

根本就係一堆政府冗員
入面好多白牌累鬥累
啲人又唔炒得
所以就要請啲唔好令到工作環境咁差嘅人入去
業績呀工作能力就麻麻地就夠
反正政府就係冇人捽

你見林鄭月娥個樣就知操行攞a冇用啦

medic 其實都有撚人廢人 你少見啫
唔使好聰明但係要記性好好嘅科目而已

林鄭考到ao樓主不妨試下

U grad 仲丁緊操行，算吧啦

垃圾都人工咁高,其他人真是要反省下

社會政府問題 私人市場人工太閪

根本就係每年跳point同埋跟通脹同私人工越拉越遠
搞到唔係好抵咋嘛
係結構問題唔係工作能力問題

Second low上嚟問前途 仲想揀工做 連登幫唔到你

去考白狗好過啦

問得呢個問題都覺得你on9
ACO 做一世咩？邊做邊搵咪得lo diu
HKU GRAD 都咁

咁hku 係把炮嘅

究竟係乜野令到連登仔產生一種認為自己肯入就一定入到公務員既錯覺?

你地成日覺得好多廢人做到公務員, 其實果班廢人可能咁岩係2001年前香港既私人市場環境好好, 個個都去打私人工, 揀無可揀時先請左班學歷低有工作經歷/高分低能既垃圾. 而家就算有, 都係極少數既例子.

而家你吹到自己識飛都唔好拍晒心口講到自己一定入到人地仲有大把合約制既親生仔公務員同埋其他政府部門同你爭aco/ca.

通常請人唔好以為學歷高就請硬, 如果你答唔到佢既問題你都係碌柒, 加上呢幾年香港私人市場整體人工升幅冇以前咁高, 大把人同你爭, 就算你哈佛大學畢業都好, 太多人apply既時候, 招聘組一樣會做篩選, 我見過其他部門係有兩次篩走工作經驗分別唔夠1年同2年既人

同埋唔好以為入到黎真係鳩流流同好Hea, 唔係個個部門都咁好彩, 而家政府工入面個工作環境都係同私人公司差唔多, 正常情況下你做到野先會係report寫好你, 工作效率差一樣會寫衰你份report, 3年內都升唔到職或者會有辦法令你自己辭職唔做

大材？
邊撚到大啊？
睇過？

其實樓豬有冇做過research? 定係冇人脈去問？

就咁睇 如果你抱住呢個心態既話
你考到aco 都唔會做得開心

自問由細讀書幾叻，但都落得如此下場:

hku有幾叻？

你搵唔到其他工即係代表你個才係咁多，何來大才小用之說？

假膠黎
樓主之前仲引人應徵黑警

lol 直頭on9，仲問係咪大才小用，屌咩offer 都無，點證明你係「大才」無大才何來小用之說

老實講，Clerical 都有分好定唔好

有啲一睇就知over-qualified，可能好快會有好路數或者一夠時間就會去考CO，呢啲通常都係啲B/D 嘅HQs 自己要哂。有啲真係點極都唔明好stubborn 又左推右推。

樓主自問係咪啲話頭醒尾嘅先。做野唔同讀書，你醒目嘅做乜都有出路。CA 都有得考ACO，ACO 都有得再升CO。做一排舉手調去其他Division 學下野，轉下dept，五六年都有機會act CO。再唔係，邊做邊考JRE/ 其他departmental grade 又得。

如果你矢志政府工，有啲人連workman 都做，考左入去in service transfer 都計年資。問題你有無心嘅姐。

考到邊行嘅牌？

Hku就叫大才
咁oxbridge個啲呢

請你先算啦
大把人叻過人都搶呢啲位

樓主之前仲話好大機會有pgde offer
最後咪又係乜都無

起樓主底

cls

起樓主底

都係睇左兩個post姐
見到樓主咁 就覺得原來真係好多高分低能

其實都幾慘 好似有社交障礙

老實 我覺得中學操行拎A果啲多數都有問題
出多句聲 駁下老師都拎B啦
唔出聲果啲唔係乖 係豬咋

不過唔太mean了 樓主好似之前有過情緒病
祝樓主努力啦

做 aco 洗鬼話頭醒尾

可能佢就係後門

大材小用？唔係呀岩岩好呀

6901就算啦

ACO 請硬？
聽聞好似競爭都好大 wor

Eo 好難考 ，jre 都過唔撚到

Ching ACO 唔駛大學學歷去做，仲要做好多年先到Max
你有無諗過讀返個專業仲好？

hku grad好勁？你讀乜先，裡面都有好多廢柴個喎

我諗起以前果個中大碩士

放下身段

願聞其詳

你讀完垃圾科
連人地教大都不如

好harsh

樓主on9仔，我會考10分都唔夠，ive畢業之後炒散左2-3年都入到ACO

你留tg 比佢好啲

職業無分貴賤

做住aco考其他政府工有咩問題先？

起左樓主底，佢好似係有少少問題咁

HKU 想hea 唔駛走去做ACO/CA 既

識人三大second low 都照入AO
邊個話impossible ?

你問心，ACO 令你覺得「大材小用」的原因係咩? 係「地位」?、「金錢」?定係佢中學畢業就有資格考? 定其他?
每份工作, 佢都有好處同難處, ACO 也未必想像咁易請硬你。如果要應考, 請好好準備呀

其實, 讀咩科同做咩工, 係無必然關係,大學唔係職業訓練場所, 反而係培養一些態度和價值觀, 以及對知識/事物的追求, 去引導你人生路。工作除左名、利，權都可以有其他。工作對我地人生路途好重要, 佔我地好多時間。但係只著眼面對的「工作」，會唔會錯過左你整個人生規劃呢?

當然一畢業自然會受好多因素影響，例如我係本地頂級學府畢業生，又或者某某同學明明廢過我都搵幾多K 之類之類。但係最重要既係, 你可以係畢業跨過由學校到工作世界時，點樣過渡到, 然後慢慢塑造出你自己的人生觀。而人生觀沒有對錯, 也不是單一的 狗衝「力爭上遊」或者以前個D咩有車仔老婆仔屋仔BB仔 「四仔主義」。

加油啦, 不妨認真想想. 又或者試左先, 試左唔岩可以再黎

利申：三大純學術科目畢業 十幾年, 畢業後完全轉過第二行由低做起。
仲記得返左一陣工就有個阿婆拖住個孫笑我 話你考唔到大學就好似呢個人咁要做呢D工啦

咪撚癲啦師兄

lol you sure?

又唔洗老屎忽上身既
有野咪做住先
個個畢業都雄心壯志啦
有kongu 入場劵好過好多人啦

拉

睇到自己咁高

昆你做乜
我識朋友係

建議你早少少轉行入專科。做幾年野發現專科真係好好多

依家黑警真係有手有腳就請
我表弟dse得5科合格都即請

Ching 做咩工咁慘

痴痴地，入到大學就話唔睇以前，但asso 就笑人，屌，香港人真心on 9

唔會但首先你要入到先，政府專請唔叻嘅人，你學歷太高未必合佢眼緣

社福界個陣時做Program Worker 要擺街站派野 比同屆畢業同學最少都少3-4k 人工

2nd low 考鬼咩

我都係
搵緊63k per month

有乜撚野身段
以為hku就一定叻仔好前途？
日日返到去hea 爛gpa 咪仲衰過恆管first hon

可能都未必上到 人地一定會問你咁高學歷做哩D做唔長

其實大撚把3大grad做aco啦
樓主仲要得果second low
唔好講到要放下身段 大把人勁過你 都唔一定入硬

入d 咩好?

同意
利申 冗員eo

真
仲要2nd low
留名睇ACO唔請

2nd low 點做
仲要Bsc

樓主,我見好多人留言串你, 係好難聽(正常既, 更難聽你都會預到哈哈)

不過, 有時就係咁架啦, 盡左力試左唔得, 總好過唔盡力諗住座定笠六最後得個桔, 加油呀

連字都唔識寫，話自己大材，笑死人

“但讀讀下發覺唔對路, 冇哂與趣, 結果gpa 得second low”
年中大把人以爲自己公開試高分入咗HKU 就等於天才
讀完second low都唔知自己係無才
真係醒目仔既，轉科轉行大把門路啦
走同班中五畢業爭飯食

學生時代以為EO好勁 收咁多人其實同Big4差唔多難度

起過下樓主底
發現原來係師弟

樓主 DSE Best 5 27 讀HKU Chem
有考慮過retake，並唔係為興趣而入
屋企大陸有三層樓
由year 1 開始諗緊畢業做咩好
異性緣唔錯
樓主經常掙扎去唔去做狗

同你講
師兄我second up 依家都係做地盤工人
你有家底己經唔洗諗屋企消費同多好多選擇
冇需要成日上連登呻
讀HKU只係一張沙紙
尤其我地讀呢啲科市場細 出路窄更加要提早裝備自己

你仲後生 屋企有錢 想做咩都有屋企人支持
放膽啲 咩都試下做下
勿優柔寡斷

巴打唔係個個都好似你咁勁
樓豬可能連CRE中英拎個2都有難度

唔會，因為你思路狹小 aco最口岩你

咁你真係廢，唔夠人爭嘛

ACO 以上，PGDE 以下，去做狗囉

HKU 做狗，百人唾棄，敢認自己毅進仔

咁就真係放低身段啦

中學叻但大學second low有咩叻
仲要係乞食科
其實你乞食科隨時一世都係兩萬幾
ACO人工一定咁低
不過當你返耐咗工，都好兜踎
到時可能你就寧願悶好過做

師兄可唔可以帶埋我？
利申 ust first hon，到而家都未搵到工

乜撚野放下身段 呢個世界有樣野叫跳槽
你考到aco/ac咪做住逗糧先 再唔係做parttime
到你6月果份見得成咪7日通知期走人囉 都唔夠三個月啦
你真心kongu?

考過 CA唔會收

本身神科？

做ACO既經驗對你考其他政府工係冇幫助甚至係負分
越做得耐考到工既機會越細

樓主點解唔試下考eo

不過你要做aco/ca唔阻你

又唔好咁灰心 試咗考JRE先啦

咁同big4比又難過big4一條街既

大把做完big4入返eo

睇多啲政府出既circular啦 留意吓啲字眼格式 都係萬變不離其宗

利申現職

實入到？

我幼稚園考過第一
而家做緊爭鮮算唔算大材小用

點解實請？

go go go!! 有得入就入啦 總好過日日擔心俾人炒

算小材大用

騎牛搵馬， 有咩所謂
quit 工作都係1個月通知期

MASTER都有啦

難十條街啦
Big4 咁多位，起薪我果年得13500咋
每年一車車弱智運入去

起碼呃得下人
做eo 30k 起跳

唔係asso/high dip個d得唔得？

冇人話有幫助
只係純粹俾你有份穩定既收 定時收工進修充實自己

梗係做宜家香港大撚哂嘅職業黑警啦，高官講錯嘢可以即刻屌到佢變太監，亂屌亂拉亂打人完全冇後果仲有人工加，捉啲後生仔女上車玩輪姦雞姦再殺埋掉落街話查過話冇可疑就搞掂，仲有大台cctvb幫忙維穩，試問邊度仲有好似開咗外掛咁做乜都得嘅職業呢

中學野都拎黎打飛機

你係再世耶穌 但我覺得樓主係爛泥扶唔上柄

Main Con Rigger?

我都想轉考公務員
本身 HKU nursing grad
做左三年醫院護士 發現 HA唔當我地係人
當我哋係 condom
今年準備考個 EO
試下得唔得 跳到船就算

興趣

我嗰屆當年會考得12 13分都大把人入到去

實請硬 !? 哪來的自信
HKU又點 周街都大學生啦

真 我係HKU文科新鮮人 有信心1st hom 但都驚搵唔到工 依家開始準備

Hon

@魔鬼在細節

魔巴召喚

AO條件寫明要second up或以上

做住搵

以下說話可能唔啱聽，但希望你可以開虛睇晒。

首先點解hku grad係大材？
唔否認hku係好學校，但係天外有天，人外有人
從來張沙紙只係係起跑線幫你少少
做多兩份工都無咩人再睇

樓主心裡覺得讀hku就高人一等，理應天之驕子
事實上睇你眼光覺得你眼光短淺，請你番去你好快會覺得公司工作on9, 唔啱你發圍亦唔適合你能力

你以為考ACO班人學歷好低？有唔少都master在手

樓主要成功 首先要學識摒棄呢啲小朋友觀念

吊雞車師兄
好景搵100k一個月

Second hon

HKU好威咩

好啊 快啲做

去銀行做scale,起薪有萬七萬八

勤力啲多啲傭金，hku 仔夠上流未？

樓主操行A grade
啱哂做政府

見有人質疑樓主點解hku grad 大材但只係考ACO
點解唔考EO/AO

因為樓主心裏就知道自己又未大材到考到EO/AO
同時間心底裏又睇唔起ACO
覺得ACO對手都係d大媽級數 中六畢業
自己hku grad 有如超班馬降世
好似C朗忽然空降去英乙屈機
但係心中有鬱鬱不得志
咪係連登開post 求安慰 希望得到大家認同

年年大把u grad都考唔到aco 樓主會否太有自信

起咗底，樓豬點解唔考警察？

100個AO都唔知有冇一個係咁

屌你老尾 操行A range
洗唔洗講埋細個有玩童軍有步操章

ACO成個招聘過程要兩年
你兩年唔翻工？

ching 係咪現職？ 請指教

2nd low有咁差咩 third點算

其實以你嘅條件人地會俾第一關個入場券你
但如果你連ACO/CA個技能測試都過唔到，就算你神科first hon grad都唔有機會
And 樓主有冇諗過點解自己會冇job offer嗰啲？
就咁睇你打自己嘅情況都知你衰咩

得罪講句，樓主CV唔入流，此post已完

非三大 second low
以加point24

都識人八大出名科first hon入到
但我諗睇成績加interview多過齋睇你三大個名
好似樓主咁以為hku mount車邊畢業好威
有啲見識既hr係識分架

大材﹖

之後有個垃圾C9中五學歷係你上司

去MNC做啦

大約有兩三成人ACO可以考到另外位吧

買返黎MASTER就算把喇
又唔係M.phi
只係中學既延長，比啲人自慰同學店賺店而矣

Send得30份cv

second low會有封email通知你唔俾你考ao
有得考jre 不過唔會將你個成績交去果邊
點考？

係 垃圾工 無謂見啦 點同親戚講得出口啊 大學生做aco

你話做公務員
保證佢哋當你神咁拜

就黎asso 都入到audit , d report 可以繼續做到好差

有三層真心收租算

中山係樓 潮州係樓 深圳又係樓
值果一百幾十萬有鬼用咩

如果老一代做aco 呢? 上一代無讀書

仲以為係咩咁巴閉

認真問
有沒有hku走去做aco ?
只識top up degree 做aco

好慘 俾人笑到

三大大把啦
HKU Sci
UST Sci
好多係語文唔好 pass唔到JRE 就算pass到又拎唔到offer
做左一兩年野 見個salary唔對路 就斬攬入ACO
有心咪做住先考其他2A3O囉

咪係，廿零分都入到啦

我睇到覺得係可悲

從行文間感覺到樓主冇抱負，冇自己興趣，只係覺得/抱怨懷才不遇

樓主冇作為一個HKU仔的應有態度，睇下學苑成堆人為香港嘅付出。就算對政治冇興趣，都對其他嘢有掛，有冇嘢想研究，樓主又好似冇，有冇嘢想特別想做，又好似冇

Cu bsc+hku msc?

Degree同master係咩科

識一個hku畢業做ACO
但佢啲朋友全部EO以上
人哋starting已經係佢max
講真做住先無問題
但諗住咁就一世真係無啲大志

Apply物管既工, 實請你

未來一年林鄭會推23條 而呢250億就係武力鎮壓嘅軍費

一定有得你做?

Hku undergrad 點都勁過俾錢買既master 啦。

其他2a3o一係要相關工作經驗，一係要語文好。
入左aco咁就一世，走唔到

agger
就算LCSD助理館長果d都要讀相關科先入到
工程科TO/SO又傾向請IVE仔

好快招人

快極都8月9月

當你尖子都12月先有工開啦
如果你想考eo /ao /督察級 就唔好做任何抵級公務員 整花個底

港大就留返個位俾人啦

用咁多錢同時間讀書..走去考個中五學歷既工
係好浪費 不過呢D個人選擇黎 自己接受到就得

但係入到去肯定會覺得自己好委屈

以為我吹水?
不過我冇上面位人兄咁叻搵63k 一個月

ching揸開坦克車？

而家aco已經唔係中五位啦
連ca都要五科合格包中英

仲要gpa second low......

小才大用左

大學都畢埋業你係度講中學幾叻

你同d訓街藍絲廢佬話佢16歲打日本仔幾威風
有咩分別

寫埋落CV 冇可能唔請啦

6901即係咩科

樓主係狗黎 起底就知 屌你老母

you can fuck off
利申: 6901

隔住愈黎愈多大學生做aco 穩穩定定地做唔離職
而家高學歷會被西走既傳說已經唔存在

利申發夢聽返黎

所謂aco既五科及格包中英同ca既中四程度
只係俾你見下工咋 實際上哂車費 時間 AL

斷六親未

點做呢個工種 一開始係由咩一步步做上去？？

巴打你係做咩工種？一個月有幾錢？ 有冇生命危險？

仲要數學合格先得架
而有好多偽進包5科合格但無數學所以只可以做CA

下，教書喎
而家三大都係做TA咋

而家三大2nd up做T A咋
每年請好少人囉

所以當你係私人市場打拼幾年都發唔到圍咪會認命 去考aco 跳point追通脹

原來係6901

你呢啲撚樣 比權你肯撚定係柒婆果啲嚟
做ACO好喇 咪撚上去害人

你朋友有冇打算轉？
不過有家底另計

咁撚癲 認真ca位真係比私人工低收入

ACO 都唔會揀你喇，都估你做唔耐

無...

係咪林鄭啲考第一師妹黎

入職薪金唔高啫 做幾年已經達到中位數
日日鳩下鳩下六點鐘就走得
同埋唔使擔心俾人炒
已經勝完私人公司

耳語傳聞: 好多CA/ACO有秘撈 例如 補習 賣野 槍手(代做功課嗰啲) 炒嘢

唔一定 有fd教大grad後直接做老師 可能因為有空缺 不過係合約咁解

有兩個可能性
第一佢係教音樂體育嗰啲科
Bsc三大大把人想教書
第二佢嗰個合約根本就冇教席，要求就唔會高

依家一個教席廣告收1000-2000封信
校長叫啲書記拆開睇吓係咪三大2nd up或以上、有冇經驗，其他全部都唔會睇

max兩萬都無做商場保安譚仔樓面都好撚過佢

Pt10點會冇兩萬

商場保安譚仔樓面未必有得朝九晚六

有公屋/綠表
返工又冇壓力
冇得輸

Fg路過....
請問有冇人第一次考jre pass到有Interview?

是撚但啦比盡咪又係兩皮野
做十年先得兩皮好意思同人講完勝私人公司
知唔知醜字點寫

坦克車都無咁高人工

同問

年年都好多FG EO啦

你一係葡萄撚 一係擾敵
真係勝完喎
大把文科仔做十年admin仔/文員仔私人都冇呢個價
而且一有金融災難係第一個開刀對象
冇嘢做又可以光明正大蛇王 上司一行過唔使立刻win+D(明既就明)
已經唔計公屋 醫療等
如果你覺得CA既收入得嗰份糧 你真係太天真

利申: 私人公司/專科

cre真係容易到狗也不弔喎
冇聽過人攞唔到二囉

去私人市場都大把世界啦

ac0只係一班學歷高嘅廢人

唔洗酸唔洗擾敵
求奇搵份工都高過CA max
事實CA就係廢工
ACO都話有條path見到
升到CO叫做夠洗夠食

同埋講到咁荀你唔去考？
白卡佬都做到CA啦

乜野叫大材？身為大材但揾唔到工？

人地做得開心咪得囉

人哋話自己大才佢覺得開心咪得囉

Ching你新聞睇返黎？

你有冇睇清楚每隻字 我唔係文科仔
我等其他部門公務員 唔會同人爭CA
你爭唔爭咁樣起鋼呀

不過 公務員唔使面對中年失業
又可以光明正大做自己嘢
已勝完你啲職位

屋企人係校長同教師

有公你就照做，有上進心嘅，就去讀下其他專業，又或者發展下其他能力。之後，隨時走人

收到offer 先再諗做唔做啦

有料

你有冇睇清楚每隻字 我唔係文科仔
我等其他部門公務員 唔會同人爭CA
你使唔使咁樣起鋼呀
補充: 如果我係數學系 物理系 或者唔知嘢乜嘢政治系 哲學系就報

不過 公務員唔使面對中年失業
又可以光明正大做自己嘢
已勝完你啲職位

係鬼個要求無變。
ＣＡ依然係要求中四 ＡＣＯ係中五科合格包中英

同埋我都唔太想串樓主
如果樓主係大材
咁我咪天才地盤佬

佢個廣告係咁寫啫
但只係俾你去面試咋 哂晒啲車錢 時間 AL
有份數據話獲聘既ACO有60%係大學以 CA幾乎所有中學畢業

呢一兩年咁多事，市道咁差，嚟緊嗰屆ACO/CA唔知有幾多人搶

ca平時有咩做 好似做野同aco無分別

我上年都做緊教師
呢幾年根本大把fresh grad
就算Edu U都搵到教席
好彩仲即perm

屌你，全a咁濟

你係巨材

出去求其揾份工做碰吓制遇啦

一年edU正式請都無10個（官方數字），仲要咁多科加埋。而且仲要係小學，中學近乎冇請新人
好多學校仲有RT
不如你講下邊間學校Perm EdU?

我真係識人第二年perm , 官立小學

咁你咪計吓教大一年有幾多人畢業囉
仲有第二年perm原來叫即perm?

你啲官方數字點得嚟？
上年我做間學校一請都請都6-7個Edu U fresh grad

我屋企人係校長，校長會係有呢啲數字公開
正式請係指有教席

呢個年代係咁啦
十年前啲中學雞考唔到大學都讀兩年牙蘇垂死掙扎下先搵工
仲越嚟越多學位

你教席係咩意思？
編制入內先叫教席？
一年全香港正式請都無十個邊有可能

即係佢係有呢個實位，唔係funding
如果你係教書你應該知

funding都叫教席㗎大佬

我做嗰間7個入面都有2個係perm位
全港無十個？！ 我就唔信呀
EDB都無呢啲數據 校長會會有

係教統局嘅機制裏面係唔會咁計
佢哋有一份表係講各間院校搵到教席嘅數字
呢10年有唔少課程都搵唔到正式教席

至於唔係講funding
我同上面個Ching係有講起
你搭嘴可能冇睇得咁清楚啦

係EDB比校長會嘅數據
係用嚟討論RT嘅處理方法

如果你淨講常額我無數據
但2018年嚟講
淨係新入職老師 唔計轉校嗰啲舊老師
小學都請千幾人 中學就請唔夠一千人
EDB個stat係常額加合約咁計
加埋特殊 一年接近二千人
搵到老師工 其實唔係你講到咁難
當然我講嘅係常額加合約

做就一世

我唔知你個數據點嚟啦
我已經話咗俾你聽我個數據係EDB比校長會

第一我話明係淨係計常額
另外我係講緊EdU即係教大fresh grad嘅數字
我唔知你講晒全部新入職老師做乜

EDB就係講出黎話新人好難搵工
話啲校長淨係講點樣留番啲舊老師
唔考慮將來斷層嘅問題
我唔明你覺得點解要呃你

有工做咪做住先
至少我係咁諗，日日係屋企量地真心唔係辦法
而家經濟差 啲人都唔敢亂辭職
放低大學畢業呢個身段，做人會踏實d
加油

講到ACO/CA實請你咁

再加上私人機構郁啲就炒人 好冇保障
班大學生連低層公務員都
起碼有啖飯暖下肚先

有冇全寫呀 政府好多簡寫睇到暈

正確！

只需中學學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，

CA， 中四，24,070！
ACO，中五，31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

sfo=學資？

ys

會唔會係你自視過高。
ACO一定收你？試下咯，有offer 先算。

hku反而唔請你啦
覺得你高學歷 未必經得起比人管

真 屋企有個錢 試下出國讀個書 轉做專科 就算係IT都好 將來唔怕無工開

應該指教書，有pgde？

真 所以我減人工都要入ACO

巴打減咗幾多

袋幾皮野日日做一個鐘有咩咁委屈

扣埋mpf 19k

減4千 唔算好多啫

快啲考到就唔洗減咁多
諗住考埋workman

點解考workman? 二級工人？

睇你段野都feel到自大同串
升唔到同冇人請 而去揀相對上比較易嘅aco
唔係大材小用 係你力有不逮

6901 係咁架啦 加油

AO/EO 你都夠呀大哥

你唔係以為自己讀個HKU就覺得自己係天之驕子下話？你世界剩係得個三大？

雖則話幾行字唔能表達哂你個人
但如果你份求職信都係咁上下嘅話
我係僱主都諗諗先啦
完全睇唔到材喺邊到

至於入正苦做ACO我就舉腳贊成
用讀書高分黎appeal自己
講到自己懷材不遇 眾人皆醉
同年年考第一嘅柒婆應該好有共嗚
呢屆正苦好適合你 話唔埋有得升

條友既目光仲停留喺讀書
出嚟就會知道自己只係一個small fry

屌
所以話想打工搵錢真係唔駛讀u

大學生aco流失率好高

十年前某位中大碩士
條件好過樓主 都要咬老綜

講真 如果真係等開飯養家就有理無理報咗先啦
一來唔知最後請唔請二來你自己都識講啦 咁嘅市道 邊有咁易搵好工...做住先再騎牛搵馬啦
巴打頂住加油

識人港大日研grad 做緊aco

其實樓主玩膠咋嘛 唔好嚇我喎，咁嘅思想言行

hku grad平均月薪百萬，ao呢種雜官小隸算吧啦

假膠 blocked 勿推

有個前同事hku first hon做ca
之後考左aco

大學畢業做Aco ca哂料wor
人地hd畢業做to起薪頂薪都高過你
仲要比popo笑你讀大學冇用

會 ，垃圾top up都做到

有冇諗過係人問題可能連ACO都唔收你?

中學讀書 操行就咪鬼拎出黎講啦
請硬你? second low 都好意思拎出黎講
大把HKU first hon ,second up 一車車送入去考
點解唔揀人地要揀你? 就係因為你操行A呀?

係呀係呀 好大材小用呀
哇你package好好喎 哇拎A呀? 去做大老細CEO啦你
你都係想人咁答你啫

你睇佢連中學D 威水屎都拎出黎講
又年年第一又操行A 又咩1 take pass 高分乜柒乜柒
就知佢係個D自命不凡嘅人

世界上邊有咁多懷材不遇呀
係佢口中嘅大材 hea讀都讀到first hon啦
無心機喎
個個都話自己「唔係讀唔到 係無心機讀之嘛」架啦

鄉討潮文

果位人兄既潮文咁出名，呢度都咁多人識

HKU grad都咁ON9
仲以為自己大學畢業係天之驕子?

真係無乜聽過邊個大材會話自己係大材
反而叻人就成日把口話自己唔叻，低調先唔會得罪人
樓主呢種人應該係出黎做野都會犯眾憎，井底之蛙以為自己天之驕子

話說而家好多fresh grad都係樓主咁款，岩岩入職仲想教啲老屎忽做野⋯人地扮謙虛由佢9up就以為人地真係唔識
唔知係咪以家啲家長教到佢地咁撚自命不凡

點解mphil會唔收

屌你老母 有人唔做教人做狗

1） second low 仲攞出來講 我識人cu first hon 都係big 4 advisory月薪 15-16k
2）bsc 咁你都預左乞食
3） sd得30份 我由上年9月 到宜家 係jijis indeed CTgoodjobs jobsdb 各大小平台搵工 前前後後 百幾份 連contract 都殺 都未有 offer

你仲係到講乜7？

［而ACO/CO 黎緊好快又招人, 以我條件實請硬］

我會話 以你既條件 只係得aco/co請硬你

2nd low?

市差就係咁，我CE 夠29分3大grad，09年畢業send 過百分都冇offer，冇晒信心，降低寫6000expected salary 希望有人請，比人問做乜寫咁低，然後都係冇請。

你覺得自己好叻? 你知唔知大材小用點解? 你都睇得自己幾高，ACO/CA絕對適合你

咁大材又讀唔好書 讀唔好書又賴冇興趣又拎返中學呢d根本冇人睇既威水史講 自己知咩事啦

隨便起左兩個po底都已經睇得出樓主自大到PK
仲要成日睇唔起無佢成績咁好既人
Btw得二十六分就唔好成日出黎吹奏
可能你間中學太揸所以比左你以為自己係人上人既錯覺
視野太狹窄

出到黎與啊野唔係淨係睇你成績
仲有態度同性格
睇唔起人既人永遠爬唔到上去

咁睇番佢啲post
佢可能諗野太鑽牛角尖
第日撞板好易有情緒病

樓主放開啲謙虛啲啦
呢個世界係無公平
比你蠢但一帆風順既人大把
比你叻但際遇更差既人亦有
唔好太執著啲細節

DSE得26分都好拎出黎講
公開試成績中學畢業就冇人理啦
樓主都係想搵錢啫
地盤大把位搵到錢
不過樓主咁有材一定睇唔上眼

「以你條件實請硬」
又「放下身段...」
睇你講野都覺得你個人幾自負
做兩份intern,exchange,咩program乜乜柒柒大把大學生都係咁過
仲要2nd low grad
到左廿幾歲人仲要拎返中學成積出來曬
就知你個人思想幼稚唔成熟未做過野
以我咁睇你唔好話in aco
分分鐘出面9000蚊份文職都唔撚請你條戇鳩
你咁嘅心態搵到份垃圾工做都要還神

唔是教書，係建築相關

綠表要九年
公屋排十幾年
做二級工人排公屋最快 兩年有

有輪班 OT錢
大鐘成兩百一個鐘

面表講運氣
有巴打由高登考到連登都未考到
2014年 ACO放題
2016年 CA放題

未必關學歷
係西位多
舊人食好位
新人食屎

比佢入政府咪又resign
今日有個resign
CU仔唔做ACO

公墓員日常啫

10年前既話係難入開科初期同埋AL好多顛佬

好勁

基礎文憑達唔達到aco要求

好想幫你含到射。。

我都係HKU畢業，唔覺得大材小用。仲好慶幸自己做左公務員，睇到唔少同學雖然有樓有車做高層，但係日日收工收十點，頭髮甩晒，個樣比實際年齡大十年，就知道自己選擇正確

飯dip係有五科合格包中英
但係只可以去interview
實際上 獲聘既絕大部分有hd/asso/大學 ca只有0.2%係中四程度

去外國發展喇
屌你人地欠科學人材。
得香港咁垃圾浪廢晒科研潛力人。

禁有才
去炒孖展玩期指
使撚打工 100倍槓桿
一千變十萬
十萬變千萬

發左達唔洗多謝我
見你骨格精奇先比本武林秘笈比你

文科垃圾係應該做依啲位呀。

sem g 唔爭再show埋cg

想問樓主CV係咪寫自己中學操行拎A？

HKU精英林鄭月娥有版你睇啦

然而好多好高分既人走左去 暴大

小弟今年hku fresh grad
目前一個job offer 都冇
pgde, master, mphil 乜都唔收我
想放下身段做低層公務員安穩一世

自問由細讀書幾叻，但都落得如此下場:
Band1英中, 年年考全級頭十, 操行A range
dse 一 take pass高分入 hku 普通科 (為與趣)
但讀讀下發覺唔對路, 冇哂與趣, 結果gpa 得second low

雖然有做過2份intern, 又有join program 玩活動
但send 咗30份cv 目前得一份有得in (仲要6月先in)

加上而家咁嘅時勢, 覺悟到穩定嘅工作先至係最重要, 唔會輕易裁員
因為肺炎, 兩老都不幸地被炒, 全家等我開飯
而ACO/CO 黎緊好快又招人, 以我條件實請硬
但可能返工打下字, 吹下水 逗15-30k咁就一世...

: 大材小用, 咪做
: 唔大材小用, 去馬

樓豬⋯我唔係有心恥笑你，但係你有無睇返自己打咗啲咩出嚟？

教育普及化、教育水平提高，造就班心理不平衡的大學生，大學畢業搵20k，中小畢業就搵緊50-60k，呢班大學生充斥對現實不滿，衝向政府發洩。

不如反思諗吓大學學歷有乜用，點運用。

我係得基礎文憑，有幸今年wl入到aco
所以都係睇面試表演同運氣，最重要係考官覺得你合適

考到先再講 可能aco你都未必考到

咁師兄運氣唔錯
問多句 請問你有咩工作經驗
到我有offer時 HD學歷而且有好多零碎嘅工作經驗

大約10年文職經驗，普通中女一名，可能睇中聽聽話話不過第一次考，係算係好好彩

大約10年文職經驗...都係優勢嚟
我考咗3次 高登考到連登先考到

最緊要入到

文科

講真
而家 ive 讀 IT 或者 工程分分鐘有錢途過 HKU 文科 1st hon

做big4 聽講有手有腳就請

咩叫大才小用姐
乜嘢都唔收你你覺得自己真係大才？

做住先冇問題，工一份。

係真 不過講到尾都係睇個人質素同上進心

語文表達能力好既政府一堆工
MT金融界又一堆

廢科又語癌就真係乞米

利申 I am

金錢物質都係哲學虛無野黎既姐
只有知識可以流傳萬世

有心做考ha eo

aco請hd/ asso/ ive啦
邊敢請kong u 肯定流失率高

我本身HKU BA畢業, 2017年頭考入CA, 期間半工讀讀完MA, 都有拎獎學金同distinction(純粹為興趣而讀) 但都仲未轉到其他工作(都想轉, 可能想俾多少少錢屋企)

但問心個句, CA 派位個陣就決定左你之後係點樣既生活, 有忙有唔忙
我呢度算忙, 要識好多英文, 但實際一日工作, 平均都係2個鐘內, 其餘時間都係做下自己野或者休息待機, 人工係未必好高, 但work-life balance來說真係不算太差

起碼....好多我同齡的朋友好多都捱到好唔開心, 雖然佢地講緊係我兩倍甚至更多的人工, 但我自己覺得做人開心輕鬆快樂最重要, 既然係咁, 我犧牲D 高人工既工作但換來多D自己私人時間, 生活得開心就夠 (呢樣野好睇個人, 每個人追求既野都唔同) (頭盔 - 唔一定高人工工作就等於唔開心, 只係身邊朋友係咁)

諗清楚自己想要乜野, 唔知既話就試下先, 試下唔會死架, 人生流流長, 幾年時間試驗來更了解自己其實都係一件好事

咁你進修完有無考更高職位

操行a range有撚用咩屌

好欣賞你，知道自己想點已經贏咗一半

最緊要明白自己想要乜同能力去到邊。
知道有舒服既方式點解唔行

家陣一年可以去至少兩次旅行，去完又無話要追數，好爽

去做保險隨時仲有前途

剛剛過了3年試用期, 另外有份工收到GF200, 應該都會轉

第一次聽人J操行

仲要響埋政府部門，個個以為你係局長頭馬

做緊ACO 你問我睇下有冇心情答

跟呢位人才學野啦

過左海就神仙
做政府最緊要 入到行 再推俾人做

要叻人就ao啦。唔洗諗
Eo 個人on9，但只要文筆好 都請

Ps 幾時開始會覺得eo係叻？

邊個Dept?

之前做過出口OPS文員，有個同事係港大讀精算，不過佢感覺有社交障礙，少少自閉既感覺

除ao外 其他o唔睇hon 甚至唔睇u

1）你見到佢講AO EO𠺢可？
2）EO 要求係冇咁高，2nd low人哋都唔要你啦

2nd low 根本係一班大學生裏面嘅剩餘物資
你不如講吓
近一年請咗幾多%係second low？

最多野做係EO 唔好玩啦
除非你講既實務係坐counter個類

ching做乜要踩低2nd low
個遊戲規則真係唔會咁care呢樣野
第一 係考JRE 份卷唔會貼住你咩hon
第二 比你過倒 interview個board都係望下你份cv
最吸引倒佢既地方都未必係hon

所以中英文能力 spoken english同臨場應對能力先係重點

其實你冇答我
你話除咗AO之外點點點
你見到呢到係講AO EO𠺢可？

樓主自視過高 dse咁淺 26分都吹奏自己
讀地區名校以為自己好勁個班
樓上都有人講過 分分鐘連aco都考唔倒
人地未必鐘意呢類人

你唔信都冇辦法頭幾版已經有個2nd low EO
我諗呢樣野唔重要到冇人會統計請左幾多% 2nd low

你由頭到尾都冇直接答我問題
唔怪得係人都話
要公務員減50%人工啦

咪又係港共隻狗

晉惠帝：何不食肉靡
我：窮人有鬼肉靡食咩
狩野朱歌：除咗肉之外，其他都唔係好貴咋嘛。
我：妖！講緊肉呀而家

成日同同事講
政府冇咗我地一兩個月都唔會出事
調轉冇咗 ACO 一兩個禮拜，仆直啦

淨係呢度d留言都幫樓主磨走唔少菱角
好多讀靚U然後一出黎就撈得風水水起既絕大部分都係有關係有背景，只係無人會提
樓主你要明白自己係靚U出黎既非專科，唔好諗到個個雇主見到就搶住要，呢個年代唔缺大學生。

Hku好多科都叻
但science 仲要讀到成pat屎咁 你都係認清現實 唔好妄想自己懷材不遇到 你大個仔啦

都u grad仲睇dse 你會唔會睇得dse太重要

100 個aco有冇1 個會升到co

Aco ca晒左你青春 建議你30先 你20幾又聰明醒目 去創業分分鐘係另一個馬雲

而家退休潮
做野唔係咁離譜根本升硬

入到去對住班冇學歷冇品德嘅老屎忽

我驚你會心理唔平衡

EO個架構真係...
做幾年act pt28，月入58k
反而d專業，例如老師社工護士要做唔知幾多年先pt28，護士仲要升埋職先有
人地辛苦又辛苦過eo，責任又重過eo，工作量壓力又多過eo

呢個我認同， EO II太易升
Establishment as at 31.13.19
EO II有1106個位
EO I 有 1328個位。u can do the maths

我都讀chem但已經唔係唔算細諗緊要唔要讀EN再搏返上RN

橙

講撚到一定請樓豬咁

做多幾年野已經唔係會咁睇個hon, 睇你條p 牌仔應該都唔係做左好耐野
利申:second up